---
uuid:             f0a85b5b-e0e1-4ab8-9260-9b7698feab2e
layout:           post
title:            '京吹：一起走吧 3'
slug:             hibike-lets-go-03
subtitle:         null
date:             '2015-06-11T03:35:58.000Z'
updated:          '2015-08-27T19:35:10.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---


第二天早晨，太阳刚从地平线冒出，还带着早醒的困意，和煦的阳光温和地洒在大地上，地面上的人们逐渐苏醒，慢吞吞地开启新一天的生活。

与之对比，黄前久美子就显得非常积极，早早地便赶到昨晚叫醒丽奈的路口等着。

这么积极，黄前觉得都不像自己。

虽然不用马上让丽奈知道也可以，等到放学后再邀请也没问题，而且在丽奈可能不走这条路。

可是那份迫切的心情是她按捺不住的。

就像葵所说的，三年时光很快就会过去。

想要珍惜跟那个姑娘在一起的每一寸时光，所以必须立即行动。

她在因那个所等待的姑娘而改变，积极地行动，想要抓住那个姑娘的心，永远。

啃着面包，翘首以望，黄前盼望着丽奈的身影能够出现。

沿着这条路，可以通向丽奈的家。如果她没记错的话，丽奈的父亲是专业吹奏家，家底应该比较丰实。丽奈的房间肯定很精致，不知道她什么时候能够去拜访！

而她的房间也随时欢迎着丽奈。

丽奈昨晚知道了她的家在哪，知道了周六下午她一个人在家，丽奈会不会就在这个周六拜访？

只希望到时，吹奏部没有临时增加练习。

自由练习吧，这样，在她的房间，久美子和丽奈又可以合奏了。

合奏一曲“发现爱的地方”，一曲……

远处出现的丽奈的身影打断了黄前久美子的遐想，丽奈骑着自行车缓缓而来，黄前的心在呼唤，手也高举着打招呼，想要引起丽奈的注意。

“丽奈，这里，丽奈。”

见到远处耀眼的久美子，高坂丽奈深深地觉得，她的直觉要应验了。

早上醒来，她便直觉到今天跟以往不同，好像要有什么好事发生。大概是因为昨晚她第一次没有在家里练习小号吹奏的缘故吧。

而一想到可能要发生的好事，她便联想到了久美子。

久美子跟其他人不一样。

好孩子的外表下是一颗稍显冷淡的心，因为这颗心而能够透彻很多隐藏在表面的事情，为了不被这些事情所伤害，久美子给自己披上了好孩子的外衣。

她脱下了九妹子这层外衣，她想要知道久美子那颗冷淡的心会不会燃烧起来。

对久美子的关注，是出于什么样的心情，她自己也不是很清楚。

发现久美子，是她自遇上音乐以来遇到的最美妙的事情。

她想要了解更多久美子的事情，至于以后会怎么发展，便顺其自然吧。

水到渠成，她是这么想的。

“久美子，在等我吗？”

高坂在久美子跟前恰到好处地停住自行车。

“当作偶然也没问题。”

“那我可不可以假装偶然地没有看到久美子？”

“当然不可以。”

“哦~”

“快看，这是我的自行车。”

顺着久美子的手势，高坂看到了久美子左手边停放着自行车，还很崭新，跟她所骑的是同款。

情侣款？

“昨晚买的？”

“是啊，昨天一番骑行，深深觉得骑车真是有益身心健康，于是入手了。”

“呵…”闻言，高坂忍不住笑开来。

“丽奈，请以后跟我一起上下学吧。”

看着久美子深吸了一口气然后一本正经非常认真的样子，高坂觉得这孩子果然非常有趣，今天真是发生了很大的喜事，这样，她们便有时间更深入地了解彼此了。

“快走吧，不然就迟到了。”

“嗯，等等我。”

两辆时而并行时而一前一后追随着的自行车，两条时而并行时而交叉的线。

黄前久美子第一次觉得上学是件多么美好的事情，以后，估计都不会沉溺于睡懒觉，不会厌恶闹钟的声音妈妈的喊起床，也不会再想着背着炸药包去炸学校了。甚至，假日都会怀念早起上学的时光。

“丽奈，听到你的自行车在响。”

“嗯？老车了，不过响得并不大。”

“不，很大啦。放学后便得拿去修理。明天再来取。”

“没那么严重。”

“有，万一骑着骑着散架怎么办！”

“夸张了点。再说，要修今天便能修好。”

“我想载你回家啊，笨蛋。啊？…对不起，丽奈，我不是说你笨蛋不懂我的意思，我才是笨蛋。”

“虽然久美子这么说，还是不行。今天要带乐器回去，久美子也要带悠风号。太重了，一个人不好载。”

失落，黄前觉得自己很失落，拟定好的载着丽奈去丽奈家的计划，失败了。

“到我家合宿吧。一起练习，跟久美子合奏更多的曲子。”

“啊！…这个…我得问我妈妈可不可以…”

“哈哈哈~”

————

经历了昨天的失败，冢本秀一再接再厉，估摸着上学的时间直接去久美子家邀请久美子一起上学，并打算在途中告白。

可是，出乎意料地扑了空，得悉久美子很早便出门了。

错过，失落，冢本只能一个人去搭电车。

难道他跟久美子有缘无分？甚至无缘无分？

不会的，之前的几次，他想跟久美子谈话的时候，都能如预期地碰到，或是拦住久美子，怎么会没缘分呢？

“秀一，早上好。”

叶月一上电车便发现了座位上失落的秀一。

久美子不在，肯定在为没见到久美子而失落。

昨天她不忍心告诉秀一久美子可能跟别的男人约会去了。

昨晚，她在脑海里过了一轮班里的男生，吹奏部的男生，都没有找出跟久美子接触稍微多一点的。

要说稍微多一点的，也就只有泷老师了，师生恋，不能吧，虽然不得不承认，泷老师很帅。

要是秀一知道，肯定会更加失落的。

“叶月，早上好。”

“刚好多买了一个，请你吃面包。”

同是天涯沦落人，相逢结伴吃面包。

快到校门口的时候，二人看到了黄前久美子和高坂丽奈并行骑着自行车谈笑风生地进入校园，不约而同地觉得自己 too young, too simple, sometimes naive。


